PocketTalk 廣東話雙向翻譯機 支援日語等50種語言

Lawton

去旅行不懂當地語言，現在可以購買翻譯蛋幫手。日本 SourceNext 公司就推出了一部世界通用翻譯蛋，精通世界50種語言，當中更包括廣東話。用戶可對著翻譯蛋說出句子，然後轉換成當地語言， 利用語音輸出翻譯。從此去外國同當地人溝通也不擔心語言問題。

PocketTalk 翻譯蛋的特點，是支援語音輸入單語或句子，然後利用翻譯引擎，轉換成當地語言後，利用語音說出翻譯結果（部份語言只支援文字輸出）。PocketTalk 翻譯蛋內置有專用 Global SIM 卡，可在全球 61 個國家通用，在 2 年期間之內毋須繳付數據費用，更可付費延長使用期限。翻譯蛋亦支援 Wi-Fi 連接，如果在旅行時為手機購買了當地 SIM 卡，就可分享給翻譯蛋共用。

▲官方網站登出的語言支援列表，表示支援廣東話的語音輸入，當然亦支援日語、常用語言的語音輸出

PocketTalk 的操作相當簡單，用戶事先雙點「＜」與「＞」鍵選擇好語言。在使用時，點擊「＜」輸入翻譯蛋畫面熒幕左手邊的語言（圖中例子就是日轉英），而點擊「＞」就可輸入螢幕右手邊顯示的語言（圖中例子就是英轉日）。只要活用雙向翻譯功能，你就可順利同當地人對話。

▲翻譯結果除利用語音輸出外，亦會有文字顯示，但文字就會比較細小

PocketTalk 發售日期是 2017 年 12 月 14 日，將會於家電量販店，如Yodobashi、BicCamera，以及其他指定商店提供。價格如下。

PocketTalk 主機 ＋ Global SIM 卡 29,800 日元（約港幣HK$2,049）

PocketTalk 主機 24,800 日元（約港幣HK$1,705）

Global SIM 卡 10,000 日元（約港幣HK$688）

官方網站：

資料來源：PocketTalk, Impress

• 不想錯過新科技 ? 請 Follow FB 專頁
• 要入手生活科技潮物 即上 unwire store